\nomsPQuatre[Dès la 5\ieme{}]
\reglesPQuatre{écrire le résultat de plusieurs programmes de calcul appliqués à un même nombre}{30}
\medskip
\begin{center}
    \PQuatre[Autre,LargeurUn=3.5cm,Consignes="Nombre étudié $\triangleright$",Echelle=1,Couleur=\myPQuatreColor]{%
    \begin{tabular}{p{4cm}}Prendre la moitié\\ et ajouter 1.\end{tabular}%
    /\begin{tabular}{p{4cm}} Prendre le triple\\ puis ajouter 3.\end{tabular}%
    /\begin{tabular}{p{4cm}}Prendre le triple\\ et retirer 5.\end{tabular}%
    /\begin{tabular}{p{4cm}}Prendre le quart\\ et ajouter 7.\end{tabular}%
    /\begin{tabular}{p{4cm}}Prendre l'opposé\\ et ajouter 6.\end{tabular}%
    ,8
    /2
    /4
    /$-12$
    /10
    /$-6$}
\end{center}